曾俊華政綱：重啟政改及為廿三條立法

【Now新聞台】行政長官選舉參選人曾俊華在競選網站上載參選政綱。

政綱全長75頁，以「凝聚人心 主動賦能」為題，包含多個政策範疇。

在政制改革方面，曾俊華認為政改問題必須解決，會以最大的決心和勇氣重啟政改，爭取早日實現雙普選，亦會盡力推行基本法23條立法 。

曾俊華建議重組現有的三司十三局，把規劃、土地及房屋政策納入同一個政策局，同時增設文化體育局。

曾俊華又提倡，將防止賄賂條例第3及第8條適用範圍擴大至行政長官；建議取消TSA和BCA；全面檢討幼兒教育課程，杜絕學前機械式操練；亦會諮詢及檢討行政長官應否繼續出任大學校監。

土地房屋方面，曾俊華建議增建公屋和居屋供應，同時研究丁屋和居屋混合發展。

在勞工權益方面，曾俊華建議保留強積金對沖，但會研究由政府和僱主一同設立種子基金處理對沖。

曾俊華下午將會召開記者會，進一步解釋政綱內容。

1430 曾俊華政綱直播

。